\section{Soluzioni Homework Seconda Parte}

\subsection*{Materiale di riferimento}

\begin{itemize}

\item Alessandro Sperduti - \textit{Home work da S1 a ...}.

\end{itemize}

\subsection{Home Work Sperduti 1}
\begin{enumerate}
\item Data la grammatica 

$S \rightarrow aaS \ | \ b \ | \ \epsilon$ 
 
calcolare il FIRST e il FOLLOW di $S$ e dire se la grammatica è LL(1).

Se lo è, scrivere la tabella del parser top-down e far vedere cosa fa il parser se gli viene data in input la stringa \textit{aaaab}.

\item Fare lo stesso con la grammatica 

$S \rightarrow aaS \ | \ b \ | \ A$

$A \rightarrow aAb \ | \ \epsilon$

\item Per l'ultima grammatica, costruire l'automa LR(0) per il parsing bottom-up e mostrare il comportamento del parser bottom-up per la stringa \textit{aaaa}.
\end{enumerate}